國產遊戲出海 騰訊13個月首失落下載榜榜首位置

國產遊戲出海 騰訊13個月首失落下載榜榜首位置

▲ 騰訊13個月後首次失落國產遊戲出海下載榜榜首。

根據商店情報機構Sensor Tower數據，連續13個月蟬聯國產遊戲出海下載榜榜首的騰訊 （00700） ，上月首次失落榜首位置，由內地遊戲廠商風眼科技的《腦洞大師》（Brain out）奪得。

騰訊旗下「吃雞」手游《PUBG Mobile》（內地版本為《和平精英》）自2018年11月開始一直是在海外最受歡迎的國產遊戲。直至去年10月，騰訊開發的另一款競技遊戲《Call of Duty Mobile》接棒《PUBG Mobile》，登上下載榜榜首。

不過，由風眼科技開發的益智解謎手游《腦洞大師》去年10月在海外推出，12月海外首次安裝量已達到4090萬，成為全球手游下載量冠軍。

以前台灣日本game都好勁
依家係咪比支那收買晒技術
台灣日本官員應該做下野支持返遊戲產業